{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_038950",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=962&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=31&ccbaAsno=00110000&ccbaCtcd=25&ccbaCpno=3412500110000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1989-03-18",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "중암사부도"
    },
    "text": "中庵寺浮屠 (중암사부도)\\n\n大田 中区 正生路 403 (正生洞)\\n\n大田広域市文化財資料、中岩寺仏堂から約50m離れたところに位置している6基の浮屠と1基の塔碑だ。 中岩寺は大田と錦山の境界を成す天飛山の中腹に位置している寺院で、以前は瑞山大師·四明大師·ヨンギュ大師などの肖像を祀った影幀閣があったと伝えられているが、今は仏堂として使われるトタン屋根の建物一軒だけが残っている。 浮屠は僧侶の遺体を火葬した後、その遺骨や舎利を祀っておくところで、この6基の浮屠はそれぞれ寒月堂、秋月堂、天峰堂、紅波堂、水月堂、月影堂の6人の僧侶の舎利を祀っている。 いずれも石鐘の形をしており、底石の上に低い支え石を置き、鐘の形をした塔身石を上げた。 その上に屋根石を載せたものも見え、丸い頭飾りを上げて仕上げたものもある。 一番左に立っている塔碑は低い四角い台石の上に碑身を立てて屋根石を上げた姿だ。 碑に刻んだ記録から見て朝鮮正祖8年(1784)に碑を建てたことが分かるが、一緒にあるこれらの浮屠もやはりこれと似た時期である朝鮮時代後期の作品と見られる。",
    "QA": [
        {
            "question": "中庵寺浮屠はどこに位置していますか？",
            "answer": "中庵寺浮屠は大田中区正生路403に位置しています。"
        },
        {
            "question": "中庵寺浮屠は何基の浮屠と1基の塔碑がありますか？",
            "answer": "中庵寺浮屠には6基の浮屠と1基の塔碑があります。"
        },
        {
            "question": "中岩寺はどこに位置していますか？",
            "answer": "中岩寺は大田と錦山の境界を成す天飛山の中腹に位置しています。"
        },
        {
            "question": "中岩寺の以前の建物は何でしたか？",
            "answer": "中岩寺の以前の建物は影幀閣で、瑞山大師・四明大師・ヨンギュ大師の肖像を祀った建物でした。"
        },
        {
            "question": "中岩寺の現在の建物は何ですか？",
            "answer": "中岩寺の現在の建物は仏堂で、トタン屋根の建物一軒が残っています。"
        },
        {
            "question": "浮屠とは何ですか？",
            "answer": "浮屠は僧侶の遺体を火葬した後、その遺骨や舎利を祀っておく場所です。"
        },
        {
            "question": "中庵寺浮屠の浮屠は何を祀っていますか？",
            "answer": "中庵寺浮屠の浮屠は寒月堂、秋月堂、天峰堂、紅波堂、水月堂、月影堂の6人の僧侶の舎利を祀っています。"
        },
        {
            "question": "中庵寺浮屠の浮屠の形はどのような形ですか？",
            "answer": "中庵寺浮屠の浮屠は石鐘の形をしており、底石の上に低い支え石を置き、鐘の形をした塔身石を上げた形状です。"
        },
        {
            "question": "中庵寺浮屠の塔碑はどのような形ですか？",
            "answer": "中庵寺浮屠の塔碑は低い四角い台石の上に碑身を立てて屋根石を上げた形状です。"
        },
        {
            "question": "中庵寺浮屠と塔碑はいつ建てられましたか？",
            "answer": "中庵寺浮屠と塔碑は朝鮮正祖8年(1784)に建てられました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 349,
        "QA": 390
    }
}